\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}

\begin{document}
  \s{}... (про место механики в физике вроде)
  \\Материальная точка
  \\Абсолютное пространство
  \\Абсолютное время
  \mnext\m{}Абсолютно твёрдое тело\s{} - набор материальных точек в пространстве,
  где $\rho(x,y) = const$.
  \mnext Способы задания движения:
  \\1) $r(t) = r$
  \\2) Координаты
  \\3) Естественный: Траектория, начало отсчёта, $+/-$, $S(t)$
  \\4) Способ криволинейности: задана числовая функция, означающая длину дуги
  вдоль траектории.
  \mnext ...
  \mnext Годограф вектора скорости - кривая, образующаяся точками,
  являющимися концом вектора скорости, по мере прохождения им траектории
  движения (ну, типа). 
\end{document}